---
problem_no: 2
date: 2020-07-21
timeline: false
article: false
---

# [2\. 两数相加](https://leetcode.cn/problems/add-two-numbers/)

## Description

Difficulty: **中等**

Related Topics: [递归](https://leetcode.cn/tag/recursion/), [链表](https://leetcode.cn/tag/linked-list/), [数学](https://leetcode.cn/tag/math/)


给你两个 **非空** 的链表，表示两个非负的整数。它们每位数字都是按照 **逆序** 的方式存储的，并且每个节点只能存储 **一位** 数字。

请你将两个数相加，并以相同形式返回一个表示和的链表。

你可以假设除了数字 0 之外，这两个数都不会以 0 开头。

**示例 1：**

![](https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2021/01/02/addtwonumber1.jpg)

```
输入：l1 = [2,4,3], l2 = [5,6,4]
输出：[7,0,8]
解释：342 + 465 = 807.
```

**示例 2：**

```
输入：l1 = [0], l2 = [0]
输出：[0]
```

**示例 3：**

```
输入：l1 = [9,9,9,9,9,9,9], l2 = [9,9,9,9]
输出：[8,9,9,9,0,0,0,1]
```

**提示：**

*   每个链表中的节点数在范围 `[1, 100]` 内
*   `0 <= Node.val <= 9`
*   题目数据保证列表表示的数字不含前导零

## Solution

### 暴力法

@[code cpp](../../_codes/algorithm/code/leet-code/medium/2-violence.go)
